\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Ford're niemand} 
\index[in]{Ford're niemand}

\begin{small}

\begin{tabbing} 
1.\=Ford're \=niemand mein \=Schicksal zu \=h"o\=ren,von euch \=allen,die \=ihr in Arbeit \=steht.\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
1.Ford're niemand mein Schicksal zu h"oren,von euch allen,die ihr in Arbeit steht.\\

\=Ja wohl \=k"onnte ich \=Meister be\=schw"o\=ren, es w"ar \=doch bis \=morgen schon zu \=sp"at.\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
Ja wohl k"onnte ich Meister beschw"oren, es w"ar doch bis morgen schon zu sp"at.\\

Auf der \=Wanderschaft lustigen\= Tagen setzt ich \=Kleider und Reisegeld \=zu.\kill
\>\bf F\>\bf C G C\>\bf F\>\bf G$^7$\\
Auf der Wanderschaft lustigen Tagen setzt ich Kleider und Reisegeld zu.\\

/: Und so \=hab' ich denn nun \=weiter nichts zu \=tra\=gen\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\\
/: Und so hab' ich denn nun weiter nichts zu tragen\\

\ \ \ \ als mein \=Rock und mein \=Stock und die \=Schuh'. :/\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
\ \ \ \ als mein Rock und mein Stock und die Schuh'. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2.\=Keine \=Hoffnung ist \=Wahrheit ge\=wor\=den,selbst in \=Schlesien war \=alles be\=setzt.\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
2.Keine Hoffnung ist Wahrheit geworden,selbst in Schlesien war alles besetzt.\\

\=Als ich \=reiste "uber \=Frankfurt nach \=Nor\=den, ward ich \=stets von Gen\=darmen ge\=hetzt.\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
Als ich reiste "uber Frankfurt nach Norden, ward ich stets von Gendarmen gehetzt.\\

Von Stet\=tin aus nach Hause ge\=trie ben, ging ich \=dennoch Berlin erst noch \=zu.\kill
\>\bf F\>\bf C G C\>\bf F\>\bf G$^7$\\
Von Stettin aus nach Hause getrieben, ging ich dennoch Berlin erst noch zu.\\

/: Und so \=ist mir denn nun \=weiter nichts ge\=blie\=ben\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\\
/: Und so ist mir denn nun weiter nichts geblieben\\

\ \ \ \ als mein \=Rock und mein \=Stock und die \=Schuh'. :/\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
\ \ \ \ als mein Rock und mein Stock und die Schuh'. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3.\=In der \=Heimat darf \=ich mich nicht \=zei\=gen,denn da\=hin ist das \=Geld und der \=Rock.\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
3.In der Heimat darf ich mich nicht zeigen,denn dahin ist das Geld und der Rock.\\

\=Lasst mich \=meinen \=Namen ver\=schwei\=gen, denn sonst \=droht mir ein \=knotige \=Stock.\kill
\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
Lasst mich meinen Namen verschweigen, denn sonst droht mir ein knotige Stock.\\

Statt in \=Betten in W"alder ge\=bettet, wo ich \=hatte nur wenige \=Ruh'.\kill
\>\bf F\>\bf C G C\>\bf F\>\bf G$^7$\\
Statt in Betten in W"alder gebettet, wo ich hatte nur wenige Ruh'.\\

/: Und so \=hab' ich in der \=Fremde nichts ge\=ret\=tet\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\>\bf F\\
/: Und so hab' ich in der Fremde nichts gerettet\\

\ \ \ \ als die \=Hosen und zer\=rissene \=Schuh'. :/\kill
\>\bf C\>\bf G$^7$\>\bf C\\
\ \ \ \ als die Hosen und zerrissene Schuh'. :/\\
\end{tabbing}

\end{small}

\begin{angaben}{0}
Worte: dt. Handwerkerlied, 1840 - Weise: Zupfgeigenhansel\\
FA: 82 GB: 110 LB: 150 MO: 75 TS: 274 PI:\checkmark
\end{angaben}
